Ram問題 求助

小弟 有兩條8gb Ram 打算行雙通道 裝好之後 window 顯示16 gb (7.xxgb可用）
（1-3 2-4）我都試過
但開cup-z 佢顯示 16gb ram 雙通道

之後我行單通道 （1-2） 又無出現咁嘅情況
CPU:Ryzen5 1600
MB :Asus prime b350 plus
Ram: G.Skill Aegis Gaming Series 8GB DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-8GISB x2

Windows 10

問題係？

讀到2條ram 但用得一條ram?

window 32 定64

係 我行兩條單通道 可以用哂兩條Ram
但一行雙通道就 得返一條 有咩方法可以行雙通道用得哂兩條ram
sorry for 1999

sorry 第一次開post
問題係 行雙通道用唔哂兩條Ram

64

更新最新bios再重插ram睇下得唔得
尋日砌完都係有咁既情況 更新完bios重插就無野
利申Asus Crosshair 6 hero板配Corsair led 3000 2x8

幫你推